強國教育部高校畢業生就業標準：打電競算就業，網民：維穩用心良苦

目前多個地方教育部門與高校網站均發布了“教育部辦公廳於嚴格核查2020屆高校畢業生就業數據的通知”的文件。文件對高校畢業生的就業去向以及就業統計分類做出了明示，並在就業界定標準中指出電競工作者等人員屬於從事“自由職業”的人員。

在“高校畢業生就業去向界定及標準”中寫道：“自由職業（編碼76）指以個體勞動為主的一類職業，如作家、自由撰稿人、翻譯工作者、中介服務工作者、某些藝術工作者、互聯網營銷工作者、公眾號博主、電子競技工作者等”

此外，在自主創業一欄中，文件也將開設網店納入自主創業的就業範圍。

網民反應

好快到全民就業 厲害了我的國

失業率0%
我国又然

你UPLOAD條片上抖音都算就業啦

電訊部不斷推反沉迷
教育部就話啲人係電競就業唔係打機

沉迷還沉迷，電競還電競

：紙是包不住火的
：我國的紙可以

電競師

有收入既話都算係就業既

極權國家政府部門互鬥正常